你地覺得文筆重要定故事性重要

有唔少故文筆都相當唔錯但係內容唔夠吸引，比較悶

而有啲故文筆都幾差，甚至成篇文都冇乜書面語，全部用口語寫，但又睇得明作者講乜，而故事內容幾風趣幽默，相當吸引

你地會點簡

我覺得故事性重要啲
因為我諗起爆漫有句「漫畫只要有趣就能夠連載」你畫幾靚都冇撚用，都唔吸引

故事性
文筆

唔好話咩大把故文筆同故事性都好好

好耐以前高登有篇文叫「麥麥送死之乜乜柒柒」

呢篇就好似我講咁
文筆同用詞都好普通
成篇文章都用口語黎寫
但故事性好撚吸引，人物性格都好撚正，仲要作者真係篤撚中曬我啲笑點

其實要睇咩類型嘅故 好難一概而論
例如武俠故文筆更重要 鳩故就梗係故事性重要

點撚解你覺得口語就係無文筆？

認同

用口語寫唔代表冇文筆
用字要簡單得嚟表達得好都係一種技巧
起碼你明佢講咩，唔會1999，又睇得開心

呢啲你會歸類成有文筆定冇文筆

我手寫我口就代表無文筆？
如果樓豬係咁嘅意思我就完全唔認同

缺一不可

我講既冇文筆應該係比「我迷失在一場情遊戲」好少少既程度

你點都睇得明想寫啲咩
但只係比小學雞既作文程度好少少

唔好扭曲人哋意思
事實上有幾多人平時講嘢會有“文筆”？
如果要廣東話又文筆好，我諗真係要熟讀文言文古詞。

寫故寫到文縐縐撚會有人睇咩，你估香港人個個睇開古典文學㗎咩？

傳統白話文小說都唔係個個鍾意睇啦，依家時下啲香港人都係睇開白話文加口語入文，文筆好壞都冇人會在意。

除非係走傳統文學路線，先至需要着重文筆，否則你睇下依家大部分嘅流行小說作家寫嘅嘢，其實都冇咩文筆可言。

好似日本人寫啲小說都係咁，成日寫到1999，寫到好累贅，但係佢哋通常靠sell創意同故事性，所以寫嘅嘢都可以好多人鍾意睇。

梗係故事性
睇到訓著嘅話我比你文筆識飛天都無用

吸引嚟講一定係故事性重要啲
舉個例子就好似啲文學作品咁 啲人嗰嗰文筆好到曉飛 但都係會睇到瞓覺
故事性好嘅故文筆唔洗太好 通順睇得明就得 門檻自然低啲都易入口啲

Why not both

推

我會當有文筆
我覺得口語同書面語都可以有文筆高低之分 口語只係現代化

高低分別在於文句通唔通順 鋪排手法 同描述得夠唔夠仔細同深入

你引果篇都有環境有對話 對話用字上又表達到角色特質 對應既語氣都比番出黎
環境表達到周圍既野 但氣氛差d
我會咁理解文筆

諗起32歲毒男的自白

why not both？
睇個人口味，我自己就追求有基本文筆先得。
如果文筆真係差到１９９９，我會索性唔睇。
同埋要視乎你書齡同嗰時嘅心情，一般嚟講會愈食愈奄尖。
人嘅時間就有限嘅，文筆係可以一兩段內睇得到作者個人功架嘅因素，可以慳番啲時間做scanning。

一定係故事性

睇過啲故事, 文字好靚, 但故事性欠奉, 講極都係廢話, 詞藻同手法幾華麗都係廢話。

呢篇嘢轉晒做書面語就係有文筆？
有無文筆係睇你點寫點鋪排
唔關你用咩語言事

呢個講法同樣適用於普通話書面語
廣東話保留更加多文言文用字同文法
係你睇唔順眼覺得書面語先叫有文筆

點解冇書面語=文筆差？

師兄你就真係「故事性」太重

最緊要睇得開心

唔好開心到流淚浸死螞蟻

近排個<我有口罩，你有西嗎>

故事係一種藝術
文筆又係另一種藝術

廣東話保留更加多文言文用字同文法
呢句咪答返你自己囉我咪講咗學好文言文廣東話落筆更有文筆
BTW其實書面語唔代表=普通話口語

我都有追過！！
大結局果日 作者仲搞左麥當勞gathering
講起好想追番！

文筆只係工具，用黎正確傳達你個故事既中心思想
你既文章有冇思想同靈魂先係最重要

咩名？想睇

【麥麥送死】之 唔好接午夜十二點的Order

順便睇下我奇幻小說 神龜奇緣 有邏輯思維嘅人先睇得明

多謝嗮🙏

故事性

文筆係決定你可以點樣將故事呈現出黎，所以好難話個故事性高但係文筆惡劣就代表你篇小說好睇，同樣好既文筆但係故事性低都係同樣道理。

但係好多時候我地用偏向口語既方式描述一個故事同時令你覺得順暢既其實都係要文筆好先做到，所以我都好少覺得用偏向口語既方式寫故事就一定係唔入流既文學創作

Briefly啲講
寫故=整雕塑
文筆對作者嚟講係有渲染氣氛、角色塑造同修飾故仔嘅作用，等同於雕刻刀。

故仔先係靈魂，等同於白玉，有啲玉唔洗雕本身就靚嘅大把人睇嘅，例如唔會有劇情大暴走、bug等。但有啲劣質玉，用雕刻刀整得再靚都係劣質嘅無人鍾意嘅，咁重要性高下立見la

個人覺得係故事性重要d

諗起無限恐怖

文筆爛到乜咁，但故事世界觀真係無敵

諗返起以前 西西西西西

可惜keep唔到
睇完無限恐怖當成個故事完哂，之後果d無限xx全部掀兩頁放棄

故事性，因為文筆再差都可以攞個劇本去畫漫畫丶拍電影丶做遊戲或者錄廣播劇。

一拳超人原作就係答案

淨係想睇鴻鈞果代發生左咩事

故事係IDEA, 最值錢.
文筆係EXECUTION, 自己寫唔掂, 可以畀錢人地寫掂佢.